<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="err1">El valor mínimo no puede ser mayor que el máximo.</string>
    <string name="refresh_rate">Frecuencia de actualización</string>
    <string name="current_rate">Frecuencia actual: </string>
    <string name="current_frames">Número de fotogramas actual: </string>
    <string name="err2">Introduzca un número válido</string>
    <string name="err3">Introduzca un valor de al menos 30</string>
    <string name="current_coef">Coeficiente actual: </string>
    <string name="direction">Dirección: </string>
    <string name="select_direction">Seleccionar dirección</string>
    <string name="err4">Introduzca un valor entre 1 y 5</string>
    <string name="color_settings">Ajustes de color</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="def">Predeterminado</string>
    <string name="err5">El uso de las variables h, s, v no está permitido en modo RGB.</string>
    <string name="error">Error</string>
    <string name="err6">El uso de las variables r, g, b no está permitido en modo HSV.</string>

    <string name="about">gradient live – un fondo de pantalla animado con gradientes. La aplicación “gradient live” ofrece los siguientes ajustes:

		1. Frecuencia de actualización – elija la frecuencia de fotogramas, limitada por la frecuencia de actualización de la pantalla de su dispositivo.
		2. Número de fotogramas – establezca la cantidad de fotogramas del gradiente (mínimo 30), lo que afecta la velocidad y la fluidez.
		3. Coeficiente de longitud del gradiente – seleccione la longitud del gradiente en pantallas (número entero o decimal de 1 a 5), lo que influye en la velocidad y la nitidez.
		4. Dirección del movimiento – elija la dirección del desplazamiento del gradiente. Si selecciona “centro”, no habrá gradiente; toda la pantalla mostrará un solo color que cambiará suavemente según sus ajustes.
		5. Reglas de generación de color – defina cómo se genera el siguiente color. Variables disponibles: r, g, b, h, s, v, random(), random(max), random(min, max); números (incluidos decimales); operadores ‘+’, ‘-’, ‘*’, ‘/’, ‘%’; y paréntesis ‘(’, ‘)’. Cualquier expresión que contenga caracteres distintos o que no pueda evaluarse en el primer intento no se guardará. Si falla en evaluaciones posteriores, la función devolverá 0.</string>
	
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="how_use">Cómo usar</string>
    <string name="hz"> Hz</string>
    <string name="set">Configurar</string>
    <string name="install">Ir a la instalación</string>
    <string name="settings">Ajustes del gradiente</string>
    <string name="about_app">Acerca de la aplicación</string>
    <string name="select_about">Toque para aprender a usar la aplicación.</string>
    <string name="coef">Coeficiente de longitud del gradiente</string>
    <string name="frames">Número de fotogramas</string>
    <string name="movement_direction">Dirección del movimiento</string>
    <string name="color_generation">Reglas de generación de color</string>
    <string name="set_color_gen">Establecer reglas para la generación de color</string>
    <string name="battery">Ahorro de batería</string>
    <string name="black">Fondo negro</string>
    <string name="set_black">Activar fondo negro</string>
</resources>

